\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}
%
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}
%
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}
%
\begin{document}
%
\title{Electroemprende}
\subtitle{Regulador de voltaje variable LM317}
\date{\today} 

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}{Table of Contents}
	\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%
%
\section{Objetivo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}
	
	\begin{block}{Objetivo}
		Conocer y comprender el funcionamiento básico del regulador de voltaje variable LM317.
	\end{block} 
\end{frame}
		
\section{LM317 como bloque}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\subsection{Bloque}
\begin{frame}{LM317 como bloque}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Descripcion del regulador LM317}
		El regulador de voltaje LM317 es un circuito integrado con tres terminales.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Bloque Reglador de voltaje LM317} 
		\begin{center}
			\includegraphics[width=3cm]{img/reguladorLM317.png}
		\end{center}
	\end{block}
	%
\end{frame}
%
\subsection{Pines}
\begin{frame}{Pines}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Pines del regulador LM317}
		\begin{description}
			\item [Input:] Voltaje a regular de corriente directa VCD.
			\item [Adjust:] Volaje de referencia para el ajuste del voltaje de salida.
			\item [Output:] Voltaje de salida regulado.			
		\end{description}
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Nota}
		Internamente el regulador de voltaje mantiene un voltaje fijo de 1.25V 
		entre los pines Output y Adjust. 
	\end{block}

\end{frame}
%
\section{Conceptos a recordar}
\subsection{Ley de Ohm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\begin{frame}{Ley de Ohm}
  \begin{columns}[t]
    \column{.45\textwidth}
      \begin{block}{Diagrama}
        \begin{center}
		  \includegraphics[height=4cm]{img/ohm.png}
		\end{center}
      \end{block}
%
   	\pause
 %  	       
    \column{.45\textwidth}
      \begin{block}{Ecuaciones}
		$$V = R \times I$$
		$$I = V/R$$
		$$R = V/I$$
      \end{block}
  \end{columns}	
\end{frame}
%

\section{Funcionamiento del regulador LM317}
%
\subsection{Resistores}
\begin{frame}{Resistores}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Resistores}
		Para que el regulador de voltaje LM317 pueda realizar un ajuste del nivel de
		voltaje en la salida se requieren únicamente dos resistores.
	\end{block}
	%
    \begin{block}{Diagrama}
      \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/reguladorResistores.png}
      \end{center}
    \end{block}

\end{frame}
%
\subsection{Voltajes}
\begin{frame}{Voltaje de referencia}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Voltaje de referecia}
		Recordemos que el regulador de voltaje LM317 tiene un voltaje de referencia de 1.25V entre los pines
		$Output$ y $Adjust$.
	\end{block}
	%
    \begin{block}{Diagrama}
      \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/reguladorVoltaje.png}
      \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Corrientes}
\begin{frame}{Corrientes}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Descripcion de las corientes}
		La corriente que fluye por el Pin Adjust es muy pequeña del orden de los $u$A.
		Por ello podemos deir que la corriente que fluye por $R1$ es casi la misma que
		fluye por $R2$
	\end{block}
	%
    \begin{block}{Diagrama}
      \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/regulador_corrientes.png}
      \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%
%
\subsection{Corriente en R1}
\begin{frame}{Corriente en R1}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Corriente en R1}
		Para calcular la corriente que fluye por R1 utilizamos la ley de Ohm.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Calculo de la Corriente}
		$$I = \frac{V}{R1} = \frac{1.25}{R1}$$
	\end{block}
\end{frame}

%
\subsection{Corriente en R2}
\begin{frame}{Corriente en R2}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Corriente en R2}
		La corriente que fluye por R2 es casi igual a la corriente que fluye por R1.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Corrientes}
		$$I1 = I2 = \frac{1.25}{R1}$$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Corrientes}
		Esto sucede porque el la corriente que fluye por el pin $Adjust$ es de unos $100 u$A
	\end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Voltaje en R2}
\begin{frame}{Voltaje en R2}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Voltaje en R2}
		El voltaje en $R_{2}$ está dado por
		$$
		V_{R2} = R_{2}  \times  I_{R1}  
		$$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
    \begin{block}{Recordemos que}
      $$I_{R1} = \frac{1.25}{R1}$$
    \end{block}
	%
	\pause
	%
    \begin{block}{Sustituimos}
      $$
		V_{R2} = R_{2}  \times  \frac{1.25}{R_{1}}
	  $$  
    \end{block}
	%
	\pause
	% 
    \begin{block}{O bien}
      $$
		V_{R2} = 1.25  \times  \frac{R_{2}}{R_{1}}
	  $$  
    \end{block}
\end{frame}
%

%
\subsection{Voltaje de salida}
\begin{frame}{Voltaje de salida}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Voltaje de salida}
		El voltaje de salida está dado por la suma del voltaje en R1 y el voltaje en R2.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
    \begin{block}{Diagrama}
      \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/v1Plusv2.png}
      \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Cálculo del Voltaje de salida}
\begin{frame}{Cálculo del voltaje de salida}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Cálulo del voltaje de salida}
		$$ Vout = V_{R1} + V_{R2} $$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Sustituimos}
		$$ Vout = 1.25  +  \left(1.25  \times  \frac{R_{2}}{R_{1}}\right) $$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Factorizamos}
		$$ Vout = 1.25  \times  \left(1 + \frac{R_{2}}{R_{1}}\right) $$
	\end{block}
\end{frame}
%
\section{Ejercicios}
\subsection{Ejercicio 1}
\begin{frame}{Cálculo del voltaje de salida}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Cálulo del voltaje de salida}
		Cuál es el voltaje en la salida del regulador de voltaje si
		$R_{1} = 240 \Omega$ y $R_{2} = 5k \Omega$  
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Sustituimos}
		$$ Vout = 1.25  \times  \left(1  +  \frac{5K}{240}\right) $$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Resultado}
		$$ Vout = 27.29 $$[V]
	\end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Ejercicio 2}
\begin{frame}{Cálculo del voltaje de salida}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Cálulo del voltaje de salida}
		Cuál es el voltaje en la salida del regulador de voltaje si
		$R_{1} = 240 \Omega$ y $R_{2} = 0 \Omega$  
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Sustituimos}
		$$ Vout = 1.25  \times  \left(1  +  \frac{0}{240}\right) $$
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Resultado}
		$$ Vout =  1.25$$[V]
	\end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Ejercicio 3}
\begin{frame}{Pregunta capciosa}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Pregunta capciosa}
		¿El voltaje de entrada del regulador interviene en el cálculo
		del voltaje de salida?  
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Sustituimos}
		No porque la ecuación $$ Vout = 1.25  \times  \left(1  +  \frac{R2}{R1}\right) $$
		solo utiliza a las resistencias y al voltaje de referencia.
	\end{block}
\end{frame}
%
\subsection{Ejercicio 4}
\begin{frame}{Preguntas de Investigación}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Relación de voltajes}
		¿Qué características debe tener el voltaje de entrada para que 
		el regulador funcione correctamente?
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Rangos}
		¿Cuáles son los rangos de voltaje de entrada para los que el 
		regulador de voltaje LM317 tiene un funcionamiento óptimo?  
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Corriente en el regulador LM317}
		¿Cuál es la cantidad de corriente que soporta el LM317?
	\end{block}
	%
\end{frame}

\end{document}
